<resources>
    <string name="app_name">TruyenCuoi</string>
    <string name="nd_ko_xac_dinh">Nội dung không xác định</string>
    <string name="viec_hoc">Lúc bé, nghỉ học là chuyện lạ. Lớn lên mới biết, chuyện lạ là đi học.\nLúc bé, tưởng đến trường là phải học. Lớn lên mới biết, đến trường còn được ngủ.\nLúc bé, tưởng thi xong là hết. Lớn lên mới biết, sau thi còn có thi lại.\nLúc bé, tưởng điểm 10 mới là giỏi. Lớn lên mới biết, chỉ 5 thôi đã quý lắm rồi.\nLúc bé, tưởng càng học càng giỏi...\nLớn lên mới biết càng học càng ngu.</string>

    <string name="da_hai_lan_roi">Có một cậu bé tên là Long, nổi tiếng trong xóm vì tính ham chơi và hay quên. Một hôm, mẹ nhờ Long đi chợ mua vài thứ cần thiết cho bữa tối. Mẹ dặn rất kỹ: “Con nhớ mua rau, cá và một ít trái cây nhé.”\nLong vui vẻ cầm tiền và đi, nhưng khi đến chợ, thấy đám bạn đang chơi bi, cậu quên mất nhiệm vụ. Long mải chơi đến khi trời gần tối, rồi vội vã chạy vào chợ mua đồ. Về đến nhà, mẹ hỏi: “Con mua rau đâu rồi?” Long giật mình nhận ra mình đã quên mất rau, chỉ mua cá và trái cây.\nMẹ lắc đầu: “Đã một lần con quên rồi. Lần sau nhớ cẩn thận hơn nhé.” Long hứa sẽ không quên nữa.\nVài ngày sau, mẹ lại nhờ Long đi chợ. Lần này, cậu hăng hái và quyết tâm không để quên gì. Nhưng đến chợ, lại gặp nhóm bạn rủ chơi, Long bị cuốn vào trò chơi và một lần nữa, khi về nhà, mẹ hỏi: “Cá đâu con?” Long cúi gằm mặt, nhận ra mình lại quên.\nMẹ nhẹ nhàng nói: “Đã hai lần rồi, con phải học cách tập trung và giữ lời hứa với mẹ. Chỉ cần chú ý một chút, con sẽ làm được.”\nTừ đó, Long cẩn thận hơn và không để mẹ phải nhắc nhở thêm lần nào nữa.</string>

    <string name="cung_nhu_nhau">Có hai người bạn tên là Hòa và An, sống cạnh nhau trong cùng một khu phố. Họ luôn tranh luận xem công việc của ai khó hơn. Hòa là thợ mộc, mỗi ngày anh phải cưa gỗ, đóng đinh, và làm những đồ nội thất đẹp mắt. Còn An là thợ may, luôn bận rộn với vải vóc, kim chỉ để tạo ra những bộ quần áo tinh xảo.\nMột hôm, cả hai quyết định đổi công việc cho nhau để chứng minh nghề của mình khó hơn. Hòa thử may một chiếc áo nhưng không tài nào khâu được đường chỉ thẳng, kim đâm vào tay liên tục. Trong khi đó, An cầm cưa gỗ mà không thể cưa được đều tay, gỗ bị hỏng nhiều lần.\nCuối cùng, cả hai đều nhận ra rằng công việc của mình hay của người khác đều có những khó khăn riêng. Hòa và An cười xòa và hiểu ra rằng, dù là thợ mộc hay thợ may, mỗi công việc đều quan trọng và đáng được tôn trọng như nhau.</string>

    <string name="rat_lanh">Trong một ngôi làng nhỏ, mùa đông năm ấy lạnh đến bất thường, tuyết rơi phủ trắng mọi nơi. Cô bé Linh thức dậy, mở cửa ra và thấy cảnh vật bên ngoài tuyệt đẹp nhưng cũng rất lạnh. Cô mặc nhiều lớp áo và chạy ra cánh đồng tuyết.\nNgoài đó, Linh gặp Tùng, cậu bạn hàng xóm, cũng đang làm người tuyết. Hai đứa cùng nhau ném tuyết, cười đùa và xây một người tuyết thật lớn. Tùng nói: “Lạnh quá! Nhưng có vẻ như càng lạnh thì chúng ta càng vui đúng không?” Linh gật đầu, mỉm cười: “Đúng vậy! Cái lạnh này khiến chúng ta cùng nhau chơi đùa và tạo ra những kỷ niệm đẹp.”\nKhi trời tối, Linh và Tùng trở về nhà, cả hai đều cảm thấy rất lạnh nhưng trong lòng lại ấm áp. Họ nhận ra rằng chính những khoảnh khắc khó khăn, như cái lạnh của mùa đông, lại là lúc để gắn bó và tạo dựng tình bạn thân thiết hơn.</string>

    <string name="im_lang_la_vang">Im lặng là vàng là câu tục ngữ đã xuất hiện từ lâu. Về nghĩa đen mà nói, nó chỉ ra rằng sự im lặng trong nhiều trường hợp có giá trị ngang với vàng – một kim loại rất quý. Về cơ bản, điều này là đúng. Tuy nhiên, trong bối cảnh xã hội hiện tại, rất nhiều người dùng ý nghĩa đó để ám chỉ một hành động khác. Hành động đó là gì? Vì sao họ làm như vậy?\n\nTrong cuộc sống hàng ngày, giao tiếp bằng ngôn ngữ là phương tiện chính để con người hiểu nhau, cùng cộng tác, phát triển và xây dựng xã hội. Nhưng con người là một sản phẩm không hoàn thiện của tạo hóa, và do vậy, không thể tránh khỏi sự xung đột về các quan điểm khác nhau. Trong trường hợp này, ông bà ta đã đúc rút thành câu tục ngữ “Im lặng là vàng.”</string>

    <string name="bai_hoc_ve_toi_noi_doi">Bài học về tội nói dối nhắc nhở chúng ta rằng sự thật luôn là nền tảng của lòng tin và mối quan hệ bền vững. Khi nói dối, dù nhỏ hay lớn, chúng ta không chỉ làm tổn thương người khác mà còn gây hại cho chính bản thân mình. Lời nói dối có thể mang lại lợi ích tạm thời, nhưng sớm muộn sự thật sẽ bị phơi bày, và hậu quả có thể lớn hơn những gì chúng ta tưởng. Trung thực không chỉ giúp chúng ta xây dựng niềm tin mà còn đem lại sự bình an trong tâm hồn.</string>

    <string name="chua_chi_da_dau">Có một cậu bé tên Minh, rất sợ tiêm. Mỗi lần nghe nói đến mũi tiêm, cậu đã cảm thấy sợ hãi, dù chưa bao giờ thực sự trải nghiệm cảm giác ấy. Một hôm, Minh bị ốm và mẹ đưa cậu đến bác sĩ. Khi bác sĩ nói rằng Minh cần tiêm một mũi thuốc, cậu ngay lập tức khóc toáng lên, sợ hãi bám chặt lấy mẹ, không cho bác sĩ lại gần.\nMẹ cậu dỗ dành: “Minh à, con chưa tiêm mà đã sợ rồi! Chưa chi đã đau rồi sao?” Nhưng Minh vẫn không chịu, cậu tưởng tượng ra mũi kim sẽ làm mình đau khủng khiếp. Cuối cùng, mẹ phải giữ tay Minh để bác sĩ có thể tiêm cho cậu. Mũi tiêm diễn ra chỉ trong vài giây, và Minh bất ngờ khi nhận ra nó không hề đau như cậu đã tưởng.\nMinh cười ngượng ngùng, nhận ra rằng mình đã lo sợ vô ích. Cậu học được rằng đôi khi chúng ta tự làm mình sợ hãi vì những điều chưa xảy ra, và chưa chắc đã đáng sợ như mình nghĩ.</string>

    <string name="mot_xu_va_mot_phut">Ngày xưa, ở một ngôi làng nhỏ, có một cậu bé tên là Nam. Một hôm, Nam tìm thấy một xu cổ bên vệ đường. Cậu mừng rỡ cầm về khoe với bà nội. Bà cười hiền và bảo: “Một xu không mua được gì đâu, nhưng nếu cháu biết tiết kiệm và làm việc chăm chỉ, một ngày cháu sẽ có nhiều hơn.”\nNam nghe lời, quyết định mỗi ngày dành ra một phút làm việc nhà, giúp bà quét sân, nhổ cỏ. Thời gian trôi qua, nhờ một phút chăm chỉ mỗi ngày, Nam đã giúp bà làm được rất nhiều việc và cảm thấy vui vẻ, tự hào. Bà nội nhìn cậu và nói: “Một xu không thể mua nhiều thứ, nhưng một phút làm việc mỗi ngày có thể thay đổi cuộc sống của cháu.”\nTừ đó, Nam hiểu rằng dù một xu hay một phút đều có giá trị, nếu ta biết trân trọng và sử dụng đúng cách.</string>

    <string name="sao_con_chua_tha">Có một cậu bé tên là Minh rất thích nuôi chim. Một hôm, Minh bắt được một chú chim sẻ nhỏ ngoài đồng và quyết định mang về nuôi. Cậu đặt nó vào trong một chiếc lồng đẹp và chăm sóc nó hàng ngày. Nhưng dù Minh cho ăn ngon và chăm sóc cẩn thận, chú chim sẻ vẫn buồn bã, không hót và chẳng muốn bay nhảy.
Một ngày nọ, bạn của Minh là Tuấn đến chơi. Thấy con chim cứ đứng im lặng trong lồng, Tuấn hỏi: "Sao cậu còn chưa thả nó ra? Chim sẻ sinh ra là để bay lượn tự do trên bầu trời mà."
Minh suy nghĩ một lúc rồi nói: "Nhưng tớ sợ thả nó ra, nó sẽ bay mất và không quay lại nữa."
Tuấn mỉm cười và đáp: "Nếu cậu thực sự yêu nó, hãy để nó được tự do. Có khi nó sẽ quay lại, nhưng dù sao thì nó cũng sẽ hạnh phúc hơn khi được bay lượn."
Nghe lời Tuấn, Minh quyết định mở cửa lồng và thả chú chim sẻ ra. Chú chim hớn hở vỗ cánh bay lên bầu trời xanh thẳm, tự do và tràn đầy sức sống. Minh cảm thấy lòng nhẹ nhõm và nhận ra rằng tình yêu thực sự không phải là giữ chặt mà là biết khi nào nên để đi.</string>

    <string name="di_tich_hoa_thach">Ngày xưa, có một ngôi làng nhỏ nằm cạnh dãy núi già cỗi. Trong làng, có một cậu bé tên là Nam, rất đam mê khám phá thiên nhiên. Một ngày nọ, khi đang chơi trên sườn núi, Nam tình cờ phát hiện một viên đá có hình dáng kỳ lạ, trông giống như xương của một sinh vật. Cậu liền mang viên đá về khoe với thầy giáo trong làng.\nThầy giáo nhìn kỹ và nhận ra đây không phải chỉ là viên đá bình thường. Đó là một hóa thạch – dấu vết còn sót lại của một sinh vật cổ đại đã sống hàng triệu năm trước. Thầy bảo Nam: &quot;Con đã tìm thấy một di tích hóa thạch vô cùng quý giá. Nó là bằng chứng cho thấy nơi này từng là nơi sinh sống của những loài động vật cổ xưa.&quot;\nNghe vậy, Nam rất phấn khích và muốn biết thêm về thế giới xa xưa. Thầy giáo bắt đầu dạy Nam về hóa thạch và cách mà chúng giúp con người hiểu rõ hơn về lịch sử Trái Đất. Từ đó, cậu bé không chỉ say mê thiên nhiên mà còn trở nên yêu thích việc khám phá quá khứ ẩn giấu trong từng mảnh đá, từng dấu tích nhỏ mà thời gian để lại.</string>

    <string name="nham_lan_tai_hai">Ngày xưa, ở một thị trấn nhỏ, có một người thợ làm bánh tên là Hùng. Anh nổi tiếng khắp vùng vì những chiếc bánh mì thơm ngon và độc đáo của mình. Một hôm, Hùng nhận được đơn đặt hàng đặc biệt cho bữa tiệc lớn của ông trưởng làng. Anh rất phấn khích và muốn làm ra mẻ bánh ngon nhất từ trước tới giờ.\nTối hôm trước, Hùng cẩn thận chuẩn bị nguyên liệu. Nhưng vì quá tập trung vào việc khác, anh đã nhầm lẫn giữa muối và đường. Đến sáng hôm sau, những chiếc bánh mì nướng lên trông rất đẹp mắt, nhưng khi nếm thử, chúng lại mặn chát. Hùng hốt hoảng nhận ra sai lầm của mình, nhưng đã quá muộn để làm lại mẻ bánh.\nKhi bữa tiệc diễn ra, ông trưởng làng và khách mời đều thất vọng vì hương vị bánh không như mong đợi. Hùng vô cùng hối hận và tự nhủ rằng từ nay, anh sẽ cẩn trọng hơn trong từng công việc nhỏ để tránh những nhầm lẫn tai hại như vậy. Câu chuyện của Hùng là bài học quý giá về sự chú tâm và cẩn thận trong mọi việc, dù nhỏ hay lớn.</string>

    <string name="canh_giac">Ở một ngôi làng nhỏ, có hai anh em tên là Tâm và Tín. Họ sống cùng nhau trong một ngôi nhà ven rừng. Một hôm, khi cả hai đang làm việc ngoài đồng, một ông lão xuất hiện và cảnh báo: &quot;Trong rừng có một con sói rất nguy hiểm. Hãy cẩn thận khi đi lại ban đêm.&quot;\nTâm nghe lời, luôn chú ý khóa cửa và không ra ngoài khi trời tối. Còn Tín thì nghĩ rằng chuyện sói chỉ là lời đồn thổi, nên thường không đề phòng. Một đêm, Tín quyết định ra ngoài tìm củi vì nghĩ rằng sói sẽ không xuất hiện gần nhà mình. Nhưng khi vừa bước vào rừng, anh nghe thấy tiếng động lạ và ngay lập tức, một con sói lớn lao ra từ bụi cây. May mắn thay, Tâm đã kịp thời khóa cửa và kéo Tín vào nhà trước khi con sói đến gần.\nTừ đó, cả hai anh em đều học được rằng cảnh giác là điều cần thiết, và đôi khi lời cảnh báo tuy nhỏ nhưng có thể cứu mình khỏi những nguy hiểm lớn.</string>


</resources>